\begin{figure}[H]
\flushleft
\vspace*{-\dimexpr1in+\voffset+\topmargin+\headheight+\headsep \relax}
\hspace*{-0.3in}
\hskip-\rpghmargin \relax
\includegraphics{_img/1_Personaje/1Humanos}
\end{figure}

\rpgart{t}{_img/1_Personaje/1HumanosT}

\subsection{Humanos}
\thispagestyle{customempty}
\rpgquote{En los momentos de crisis, sólo las historias son más importante que el conocimiento.}{Guillermo Cuentacuentos}

\medskip
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[height=7cm]{_img/1_Personaje/1HumanosEscudo}
\end{figure}
\medskip

Durante miles de años, la sociedad humana estuvo bastante segregada. No obstante, la creciente fuerza del Imperio Troll obligó a las diferentes tribus a unirse y organizarse bajo una única bandera. Surgió así la nación de Arathor y su capital: la ciudad-estado de Strom.

\subsubsection{Historias legendarias}
Desde el principio de los tiempos, cada raza de Azeroth crea y transmite sus propios cuentos. La tradición oral es inherente a cualquier cultura, pero los humanos han desarrollado una facilidad natural para narrar historias. Con ellas informan, iluminan e inspiran.

Los relatos humanos son una poderosa herramienta persuasiva: fascinan y atrapan tanto a nivel intelectual como emocional. Además, permiten establecer puentes con otras razas de Azeroth, a través de los cuales compartir valores, costumbres e imaginario colectivo.

\subsubsection{Etnias}
\paragraph{Dalaran}
Los humanos llegan a Dalaran desde todas partes de los Reinos del Este, buscando un refugio donde estudiar tranquilamente los secretos de la magia arcana. Es una ciudad neutral, con habitantes abiertos y curiosos. Se muestran orgullosos de su herencia mágica, y por ello no es raro verles portando el color violeta o símbolos magos.

\paragraph{Alterac}
Alterac se erige sobre unas montañas con su mismo nombre. Quizás por la localización rocosa de la ciudad, los alteraquis son de constitución musculosa y de piel tostada por el sol. Demuestran su valía a través de logros obtenidos en combate y poseen una moral cuestionable. No temen alistarse a la batalla o incluso alquilar su espada a otros reinos.

\paragraph{Gilneas}
Gilneas sufre de lluvias frecuentes y nubes permanentes. Los edificios son de estilo gótico, grandes y con largas ventanas con las que intentar captar un mísero rayo de sol. Aún así, solo la piel pálida de los altos guilneanos logra iluminar los tonos oscuros de sus vestimentas y ciudad. Su cultura se forjó en torno a la autosuficiencia: son orgullosos, tercos y detestan aceptar ayuda forastera.

\rpgart{b}{_img/1_Personaje/1HumanosB}

\paragraph{Kul Tiras}
Los originarios de las islas de Kul Tiras son generalmente altos y musculosos, con piel bronceada y llena de cicatrices tras una vida entera al exterior. Los ingeniosos y valientes tirasianos miran los mares en busca de guía espiritual e intentan complacer al océano con esfuerzo y actividad constante. Sienten una fuerte conexión con sus barcos, e incluso sobre tierra construyen sus edificios inspirándose en ellos y visten ropa de marinero.

\paragraph{Lordaeron}
Los lordaneses, extendidos a través de todo el reino del norte, son de estatura media y complexión delgada. Aunque es un pueblo tradicionalmente granjero y fuerza industrial de la región, la influencia de los peregrinos de la Luz Sagrada ha convertido la ciudad en una maravilla arquitectónica y sede de la Iglesia. Por ello, no es extraño encontrar religiosos de todas las regiones en la ciudad.

\paragraph{Ventormenta}
Se encuentran en las montañas al sur de los Reinos del Este, por lo que es un punto de comercio con las otras razas de Azeroth. Aún así, los ventormentinos son bastante homogéneos y generalmente poseen piel clara y cabello rubio. Es una región tan orgullosa como el león que les representa, y es normal ver a los habitantes portando lujosas ropas en los colores de la ciuda (azul y dorado).

Veneran la Luz Sagrada, pero la religión y la política se han entremezclado y solo el ejército permanece incorrupto.

\paragraph{Stromgarde}
Los stromicos son un pueblo tradicional, muy religioso y cerrado, que destaca por su baja estatura. A pesar de ser la capital oficial, Stromgarde está en declive económico, por lo que los habitantes se ven obligados a llevar vidas sencillas y humildes.

\subsubsection{Nombres}
Como en otros ámbitos culturales, lo que caracteriza a los humanos y sus nombres es su gran diversidad. De hecho, algunos padres humanos incluso dan a sus hijos nombres en otros idiomas.

\subsubsection{Cultura}
\begin{description}
  \item [Aspecto físico:] Suelen rondar \num{1.6} metros y pesar unos 70 quilos.
  \item [Idiomas:] Dominan tanto el común como otro lenguaje cualquiera (a elección del jugador).
  \item [Recursos propios:] Usan frecuentemente caballos como monturas.
  \item [Vida.] Los humanos alcanzan la edad adulta al final de la adolescencia, entorno a los 18 años. Es extremadamente raro que lleguen a vivir un siglo.
  \item [Clases.] Como consecuencia de la gran diversidad cultural, todas las clases tienen sus adeptos entre los humanos. Aun así, la fuerte presencia de la Iglesia de la Luz Sagrada en las grandes ciudades ha impulsado un rechazo general del chamanismo y un desprecio total hacia la brujería.
\end{description}

\subsubsection{Rasgos Raciales}
\thispagestyle{customempty} % Quitando la enumeracion de la pagina 4
\begin{description}
  \item [Cuentista.] Poseen un Trasfondo adicional.
  \item [Diplomático.] Mantienen buenas relaciones con otras razas y obtienen su confianza con facilidad. Poseen Ventaja en las tiradas de Comunicación.
\end{description}

\subsubsection{Conocimientos}
\begin{description}
  \item [Comerciante.] Tienen Ventaja en las pruebas de Erudición relacionadas con comercio, política y fe.
\end{description}

\subsubsection{Sensibilidad Mágica}
Cuentan con una habilidad innata para percibir magia divina y son resistentes a ella. Es decir, que siempre le restan un punto al Daño recibido de este tipo.

\clearpage
